Το προγραμμα χρειάζεται τις εξης δομές:

- Κλειστό σύνολο, μία λίστα καταστάσεων που έχει ήδη επισκευτεί ο αλγόριθμος, μεγέθους Ο(B^D) οπου B= branching factor και D= tree depth.
- Μέτωπο αναζήτησης, μία λίστα καταστάσεων καταστάσεων απο την οποία θα παιρνει τιμες ο αλγόριθμος με βάση την ευριστική συνάρτηση, μεγεθους O(B^D).